廉署起訴警隊高級攝影員 涉用虛假報價單買34萬元器材

一名警隊高級特別攝影員，涉嫌使用虛假報價單，向兩間公司採購總值超過34萬元的貨品及服務，今日被廉政公署落案起訴。

54歲的被告張劍峯，被控八項使用虛假文書罪名，違反《刑事罪行條例》第73條。被告獲准保釋，將於周五（即12日）在東區裁判法院答辯。

被告在案發時為警務處鑑證科攝影課高級特別攝影員，工作職責之一是根據政府物料供應及採購規例，為攝影課採購貨品及服務。按照有關規例，被告應就價值不超過5萬元的採購，邀請多於一名供應商提供報價。

廣告

但被告涉嫌於 2014年9月10日至2017年8月1日期間，使用虛假文書，即九份以三間公司名義發出的報價單，意圖誘使他兩名上司接受該些文書為真文書而作出某些行為，以致對有關上司或其他人不利。

而被告亦籍著上述涉嫌虛假報價單，向另外兩間公司購入總值逾34萬元的貨品及服務。

咁就搵左4年外快

分單?